【演辭中英全文對照】原來馬道立仲有要求延長法官退休年齡

..........其次，我亦已於上月致函政府，就提高法官的退休年齡作出詳細建議。這是過去數年來廣為討論的話題。司法機構就此委聘了顧問公司，而顧問公司已提交了報告，我向政府作出的建議就是以這份報告為基礎。現行的法官退休年齡已施行多年，我認為已經過時。更重要的是，現行的退休年齡亦對招聘及挽留法官造成重大困難。正如我在去年的法律年度開啟典禮上致辭時所述，法律執業者加入司法機構後，其收入會大幅減少。此外，根據世界標準，現行的退休年齡偏低；對本已為數不多的合乎資格的執業者而言，這會進一步減低他們加入司法機構的意欲。我希望政府、立法者及所有關心法律的人士支持這項建議。建議的具體內容如下︰

（i）裁判官的退休年齡由60歲提高至65歲；

（ii）區域法院法官的退休年齡雖然維持在65歲，但他們的任期可延長至65歲以上（現時沒有此安排）；及

（iii）區域法院級別以上的法官的相關退休年齡由65歲提高至70歲。

我相信這些提高法官退休年齡的建議將會帶給社會相當大的實際裨益。這不但使法官在超逾現行的低退休年齡後，仍可繼續以其經驗和才能服務社會，也可鼓勵最優秀的人才加入司法機構。鑑於法官人手短缺（高等法院級別的情況尤為嚴重），我希望必要的立法工作能於未來兩年內完成。正如我剛才所說，這建議對香港具有重大的實際裨益。

Secondly, last month I also wrote to the Government providing detailed submissions on the extension of the retirement ages for judges. This is a topic that has been much discussed in the past few years. The Judiciary has engaged a consultant for this purpose and the consultant has provided a report which has formed the basis of the submissions made to the Government. The present retirement ages have been in existence for many years and in my view are outdated. More important, they also pose significant difficulties in the recruitment and retention of judges. As I mentioned in last year’s speech at the Opening of the Legal Year, legal practitioners already face a very significant decline in earnings when they join the Judiciary. Coupled with what by world standards is a low retirement age, this provides a further disincentive for what is already a limited pool of potential practitioners wishing to join the Judiciary. I hope that the Government, legislators and all concerned with the law will give their support to this initiative. It is proposed that:

(a) the retirement age for magistrates be increased from 60 to 65;

(b) notwithstanding the retirement age for judges of the District Court remaining at 65, there be allowance for an extension of the term of service beyond this age, which is not available at present; and

(c) for judges above the rank of District Court, the relevant retirement age be extended from 65 to 70.

I believe that these proposals extending the retirement age of judges will be of considerable tangible benefit to the community. Not only would judges be able to give the benefit of their experience and skills beyond the present low retirement ages, this will encourage recruitment of the most able persons to join the Judiciary. Given the shortage of judges particularly at the High Court level, I hope that the necessary legislation can be effected within the next two years. This initiative is, as I have said, of significant tangible benefit to Hong Kong.

【中英全文對照】終院首席法官馬道立 法律年度開啟禮演辭

好事黎
一個SC閒閒地搵過千萬一年
做法官收入低起碼七至八成
做到首席法官先得三十萬一個月
有幾多人會肯

澳洲美國好似都係70歲